## Sprint Day

Event-Driven MicroService
Event Mesh
non-blocking

solace.

@mkheck @projectreactor
mark@thehecklers.com

Java -> kotlin
拡張しやすいが、効率的ではなかったと覆われる。

新しい接続が発生するたびスレッドを作成されていた。
待っているスレッドがたくさん発生している問題があった。リソース
event-loopという仕組みを導入すると
少ないスレッドで多くの処理が行えるようになる。
ただの非同期ではなく、Reactiveという要素を取り入れている。
Back Pressureという仕組みによって実現している。
SubScriberの処理が遅くProduverの待ちが発生する。
ReactiveProgramming
これくらいの処理しか出来ないとProducersPubliskerに伝える、
バックプレッシャー
Schedulerを仕様することで少ないスレッドでたくさんの処理が出来る様になる。
Requestが多くても少なくても、Performanceは一貫している。
Publisher<T>
Subscriber<T>
Subscription
Processor<T, R>

Project Reactor ReactiveProgrammingを実現している。
https://projectreactor.io/
spring nbc java 8 

1か0でも返せるし、0から無限の値を返せる。
複数のプロトコル
Web Socket・サーバーからのConnectionをサポートしている。

mongo DB dbレベルでブロッキングが発生しないようになっている。


まずDomainを作成する。

＠Document //mongoの登録する。
class Coffee(@Id cal id;: St)
KotlinはアノテーションでDefault コンストラクタを作成する。
data class はkou¥tlinでの書き方lombok的なやつ

reactiveProgrammingなのでblock()による動機は控える

StepVerifier reactive applicationのLIｂらｒｙ

mopheus

@starbuxman



